\section{Αποτελέσματα Υλοποίησης}
Σε αυτό το κεφάλαιο παρουσιάζονται τα αποτελέσματα της υλοποίησης του ασαφούς ελεγκτή όπως αυτός παρουσιάστηκε προηγουμένως.
Αρχικά, παρουσιάζονται τα αποτελέσματα του ελεγκτή με τις αρχικά ορισμένες συναρτήσεις συμμετοχής και έπειτα με τις ρυθμισμένες παραμέτρους.
Κατά την προσομοίωση του συστήματος διαλέγουμε τρεις διαφορετικές αρχικές γωνίες $θ_{init} = 0\degree$, $θ_{init} = -45\degree$ και $θ_{init} = -90\degree$.\\
Τα αποτελέσματα που παρουσιάζονται εδώ μπορούν να αποκτηθούν τρέχοντας το MATLAB script :

\begin{lstlisting}
plot_route.m % Script to plot initial and final route
\end{lstlisting}

\subsection{Αρχικός ασαφής ελεγκτής}
Στο σχ. \ref{fig:initial_route} φαίνεται η αρχική πορεία του αυτοκινήτου.
Παρατηρείτε ότι το αυτοκίνητό αποφεύγει πετυχημένα τα εμπόδια.
Ακόμη, στρίβει εγκαίρως.
Με τη δεδομένη σταθερή ταχύτητα οι κανόνες που προϋποθέτουν στροφή όταν οι αποστάσεις από εμπόδια είναι μικρές $(d=S)$ αν και οριακοί είναι επαρκείς.  
Δεν χρειάζεται δηλαδή μεταβολή των κανόνων που ορίζουν πως όταν οι αποστάσεις είναι μέτριες $(d=M)$ συνεχίζουμε ευθεία.
Παρόλα αυτά παρατηρείτε πως ο ελεγκτής δεν καταλήγει στην επιθυμητή θέση ικανοποιητικά.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[$θ_{init}=0\degree$]{
  \includegraphics[width=90mm]{chapter-4/initial_theta_0.png}
}
\subfloat[$θ_{init}=-45\degree$]{
  \includegraphics[width=90mm]{chapter-4/initial_theta_45.png}
}
\hspace{0mm}
\subfloat[$θ_{init}=-90\degree$]{
	\includegraphics[width=90mm]{chapter-4/initial_theta_90.png}
}	
\selectlanguage{greek}
\caption{Αρχική πορεία αυτοκινήτου.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:initial_route}
\end{figure}

\subsection{Ρυθμισμένος ασαφής ελεγκτής}

Αφού ο ελεγκτής στρίβει εγκαίρως για τη βελτίωση της συμπεριφορά του επιλέγετε μια πιο απότομη μεταβολή από τις $90\degree$ στις $0\degree$.
Αυτό έχει σαν αποτέλεσμα ο ελεγκτής να "ακολουθεί" τα εμπόδια.
Αν και η παρακολούθηση των εμποδίων δεν αποτελεί τη βέλτιστη διαδρομή για την προσέγγιση του στόχου αναγκάζει το αυτοκίνητο να μην κάνει overshoot στο διάστημα $x = [11, 15]$ πάνω από το $y_d = 7.2$.

\begin{figure}
\centering
\subfloat[dv]{
	\includegraphics[width=80mm]{chapter-4/dv_membership_final.png}
}
\subfloat[Δθ]{
  \includegraphics[width=80mm]{chapter-4/theta_dot_membership_final.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{Συναρτήσεις συμμετοχής μετά τη ρύθμιση.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:final_member}
\end{figure}

Για απότομη μεταβολή από τις $90\degree$ στις $0\degree$ το εύρος της εξόδου Δθ για την ασαφή τιμή ΔΕ περιορίζεται από $[-1,1]$ σε $[-0.68,0.68]$.
Ακόμη, για την αποφυγή του overshoot στο διάστημα $x = [11, 15]$ πάνω από το $y_d = 7.2$ για τη μεταβλητή dv :

\begin{itemize}
	\item για τη λεκτική τιμή S περιορίζεται το εύρος στο [0,0.15].
	\item για τη λεκτική τιμή M περιορίζεται το εύρος στο [0,0.6].
\end{itemize}
Αυτό γίνεται με το σκεπτικό πως για $dv = S$ προσεγγίζουμε το εμπόδιο δίνοντας θετική κλίση για στροφή (τομέας Τ14 στο σχ. \ref{fig:sectors}) ενώ για $dv = M$ κρατάμε τη γωνία $θ\approx ZE$ (τομέας Τ13 στο σχ. \ref{fig:sectors}).  
Στο σχ. \ref{fig:final_member} φαίνονται οι τελικές συναρτήσεις συμμετοχής.

\paragraph{Τελική πορεία αυτοκινήτου και πίνακας σφαλμάτων :}
Στο σχ. \ref{fig:final_route} φαίνεται η τελική πορεία του αυτοκινήτου για αρχικές γωνίες $θ_{init} = 0\degree$, $θ_{init} = -45\degree$ και $θ_{init} = -90\degree$.
Ακόμη, στον πιν. \ref{tab:errors} φαίνονται τα σφάλματα από την επιθυμητή θέση του αρχικού και του τελικού ελεγκτή.
Συμπερασματικά, μετά τις ρυθμίσεις ο ελεγκτής καταλήγει στην επιθυμητή θέση ικανοποιητικά.


\begin{figure}[b]
\centering
\subfloat[$θ_{init}=0\degree$]{
	\includegraphics[width=90mm]{chapter-4/final_theta_0.png}
}
\subfloat[$θ_{init}=-45\degree$]{
  \includegraphics[width=90mm]{chapter-4/final_theta_45.png}
}
\hspace{0mm}
\subfloat[$θ_{init}=-90\degree$]{
	\includegraphics[width=90mm]{chapter-4/final_theta_90.png}
}	
\selectlanguage{greek}
\caption{Τελική πορεία αυτοκινήτου.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:final_route}
\end{figure}

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Συγκεντρωτικός πίνακας σφαλμάτων από την επιθυμητή θέση.}
\selectlanguage{english}
\label{tab:errors}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} 
\hline
                        & \multicolumn{2}{c|}{Αρχικός Ελεγκτής } & \multicolumn{2}{c|}{Τελικός Ελεγκτής }                     \\ 
\cline{2-5}
                        & $x - x_d$ & $y - y_d$                   & $x - x_d$ & $y - y_d$                                      \\ 
\hline
	$θ_{init} = 0\degree$   & ~0.0198   & 0.7791                     & 0.0407    & $6.1*10^{-4}$						      \\ 
\hline
$θ_{init} = -45\degree$ & 0.0214    & 0.7787                     & 0.0407    & 0.0122                                         \\ 
\hline
$θ_{init} = -90\degree$ & ~0.0286   & 0.7749                     & 0.0446    & 0.0386                                         \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
